陶傑：指責韓國瑜「賣台」是不公道，而且由中國式思維主導

高雄市長韓國瑜，自我打造為一個遠東版的光頭川普，急才爆響大量感性金句，掀起一股「韓旋風」。

在瞎子的國度，獨眼龍可稱國王。以華人的程度，包括台灣，民主普選、演舉辯論才只有短短二十年歷史。西方的柏拉圖、蘇格拉底哲學辯論則有三千年。韓國瑜先生成為風頭人物，絕不為奇。

我不會先入為主，指摘韓市長必然「賣台」。因為第一，韓國瑜二○一七年說過：與大陸接觸是要將中華民國的民主價值觀向全中國宣播。

第二，論定一個人的性格，你若不認識這個人，也必須與這個人面見交談至少半小時。當年英國首相戴卓爾夫人訪問香港，打聽將來中國統治下，香港有何未來特首人選，她要見一見。結果香港政府為她找來了梁振英，面見約半小時。戴卓爾夫人見了，一聲不響，拿起手袋歸國，心中就有了數。

不認識或未見過韓國瑜這個人，一口咬定是「賣台賊」，未免太過偏激誇張。而且在政治界，今天說了的，明天不算數。有如兩年來韓國瑜說將民主價值輸入大陸，今日也不再提。那麼你怎知道他在騙取了中國幾千億台幣水果和其他甚麼雜貨的甚麼訂單之後，也不再提所謂的「九二共識」？沒有人知道。

以西方法治和邏輯中的「無罪推斷」精神，在這個時候，將韓國瑜打造為一名奸臣賊子，無疑是不公道，豈止是酸言酸語，而且中國式思維主導，對韓先生不公平，也頗為危險。

因此韓國瑜旋風如果延續下來，只有兩個結果：第一是他做成總統，第二是做不成總統。

而做得成總統，也會有另外兩個結果：第一是他一闊臉就變，到時竟敢向中國過橋抽板，成為第二個兩面人李登輝。另一個結果，就是真如現在討厭韓國瑜的人的預測：會將台灣拱手讓給中國。

先假設韓國瑜是一名小型李登輝。

在這方面，他可能覺得既然民主是用合法的選票將總統府的寶座騙來，或利用民粹以合法的方式竊取權力，有如今日美國的民主黨徒和左膠這樣控訴川普。韓市長可能認為：他一人的智商可以蓋過對岸的整個共產黨。在這方面雖然機會不大，因為中共有超過八十年的統戰藝術哲學史，其手腕之精緻、身段之柔軟，我不認為沒有多少學歷的韓國瑜會充份了解。

中國當然會以訂單押注在韓國瑜的總統前途，甚至全力催谷替韓國諭打造選票。這方面香港二十年民建聯的選舉經驗，中國學得很快，問題不大。但關鍵在此一企圖暴露太早，又像「中國製造二○二五」一樣，上面有了政策說捧這個人，下面各層官員一窩蜂超做，結果無端端將一個韓國瑜的光頭染成一片紅色送回台灣。

即使這不是韓國瑜的原意，但中國政治自有一股自動波的動力，將韓國諭變成這個樣子。於是即使韓市長真是一個兩面人，此一大計也會被對岸幫倒忙，提早暴露，亮劍不適當，而總統夢破產。

但若韓市長真的變了心向紅色祖國又如何呢？到時總統大選選票決定一切。若台灣大多數選民認為，口腔的吃飯權高於民主人權，則選韓國瑜，也沒有辦法，因為這是台灣的內政。

換言之，台灣人窮怕了，覺得高雄像孟加拉國的那種環境，寧願接受「一國兩制」像香港一樣，大腦交給共產黨管，只剩下一張嘴和一副腸胃，填滿即可。

但若是這樣，蔣介石管治下的威權戒嚴時代不也是這樣嗎？老蔣不給你言論自由，大肆逮捕自由知識份子，台灣人若認為那種歲月畢竟比你擁有選舉自由好，也可以用選票將自己送入時光機器，倒退回五十年代，只不過到時坐在你頭上的，在特首韓國瑜之上是另一個威權的政黨，而不是同樣光頭的蔣介石。

所以，根本不必喧躁，讓台灣人自己用選票來決定。選舉就是選舉，並無民主與民粹之分，到時候個個認為韓國瑜是台灣的救星耶穌，而天父耶和華就是中國，那麼就這樣好了，有什麼好吵的？

五毛

陶傑死撚緊啦呢次，竟然得罪偉大既連登仔

原來民主黨入中聯辦係傳播民主思想

嘩

同毓民fd返了

佢最鐘意嘩眾取寵啫

唔好以為陶傑我就會盲撐

陰公囉

照妖鏡

文妓

唔過兩頁

到此為止啦
為個咁既人互屌

召喚會員連下四城

風向開始轉去韓國瑜，睇嚟想沖淡《引渡條約》同明日大嶼嘅討論之餘，再進一步挑撥爭執同伺機做宣傳

佢做咩

再配合埋日日新鮮，批鬥同嘲諷關Sir嘅Post，同埋冷處理被囚義士嘅消息

個基本盤都定好曬

佢唔係呢個忽現活躍嘅會員，同鍵盤獨派嘅狙擊對象囉

其實真係唔關香港事台灣人選擇

個post靜過太空

連登仔最鐘意既陶傑支持連登仔最憎既韓國瑜,有戲睇

入中聯辦都唔算賣台，咁同帶套唔算做愛一樣啦

唔知陶傑係唔係同我一樣都陰謀論FF國民黨實行緊一d秘密計劃,而呢個計劃比全世界圍屌都絕對唔可以公開

唔係黃毓民講就少左班hater推post

利申：唔支持黃毓民撐韓言論

就好似當年陶傑都同我一樣相信習近平係明君, 覺得689張德江唔係習近平既人,假傳聖旨而已

真係有聽黃毓民節目既就發現黃毓民講緊差唔多既野
-韓國瑜靠經濟牌得選民支持
-未有證據指佢賣台
-無論結果點都係台灣內部民主結果

同陶傑文中有幾點雷同

結果一個被狗不停追咬
另外一個變左冇人理，個post靜到

編文比台灣人睇
意思：條路自己揀 仆街唔好咸

好明顯有班人想歪曲篇文既意思。

廢事逐段逐段解釋陶傑篇文，睇番篇文最後一段：

所以，根本不必喧躁，讓台灣人自己用選票來決定。選舉就是選舉，並無民主與民粹之分，到時候個個認為韓國瑜是台灣的救星耶穌，而天父耶和華就是中國，那麼就這樣好了，有什麼好吵的？

簡單黎講就後台灣想自殺冇其他人可以阻佢地

連登仔邊識字

係撐緊中國瑜咩

但若韓市長真的變了心向紅色祖國又如何呢？到時總統大選選票決定一切。若台灣大多數選民認為，口腔的吃飯權高於民主人權，則選韓國瑜，也沒有辦法，因為這是台灣的內政。

換言之，台灣人窮怕了，覺得高雄像孟加拉國的那種環境，寧願接受「一國兩制」像香港一樣，大腦交給共產黨管，只剩下一張嘴和一副腸胃，填滿即可。

但若是這樣，蔣介石管治下的威權戒嚴時代不也是這樣嗎？老蔣不給你言論自由，大肆逮捕自由知識份子，台灣人若認為那種歲月畢竟比你擁有選舉自由好，也可以用選票將自己送入時光機器，倒退回五十年代，只不過到時坐在你頭上的，在特首韓國瑜之上是另一個威權的政黨，而不是同樣光頭的蔣介石。

抽緊班台仔民智未開,未脫離口腔期喎

有人想引起罵戰啫

佢好似笑緊韓國瑜賣台係選民選的
一切後果自行負責，到時變一國兩制
唔好後悔

其實重有一重點，十九同黃狗唔同，講韓跟本唔夠中共來，佢篇野同黃狗唔同；叫大家理撚得佢係真定假，台灣一定死

上面班人識唔識睇19啲文架
擺到明話到最後台灣人自己揀個賣台狗想自殺既話無人阻止到啦
邊到同碌撚一樣

連登仔一向單純 見到標題就屌左先
內文唔理解又係唔會去思考 又係屌左先
一比開頭幾個帶左風向就成班諗錯晒 成日炒車就係咁解

以西方法治和邏輯中的「無罪推斷」精神，在這個時候，將韓國瑜打造為一名奸臣賊子，無疑是不公道，豈止是酸言酸語，而且中國式思維主導，對韓先生不公平，也頗為危險。
唔知邊個先係文盲

篇野係咁串台狗係口腔期
咁都有得話佢支持條優鳩

個post咁靜嘅
連登仔去晒邊

盲撚左？
我一早係你上邊洗你召喚？

呀屌原來係你分身？

不認識或未見過韓國瑜這個人，一口咬定是「賣台賊」，未免太過偏激誇張。

各取所需啦

民主黨班友自己都認左入中聯辦同中共deal
傳播民主思想

以西方法治和邏輯中的「無罪推斷」精神，在這個時候，將韓國瑜打造為一名奸臣賊子，無疑是不公道，豈止是酸言酸語，而且中國式思維主導，對韓先生不公平，也頗為危險。

黃毓民話冇證據
陶傑話唔公道

兩個都講緊唔肯定韓國瑜係咪賣台
之後延伸既討論全部都係基於假設，不過一個正面一個負面咁講

你班友狙擊一個，吹捧另一個，o岩心水就讚，唔o岩心水就屌
肉唔肉酸呀？

我從未開post / 留言支持黃毓民既撐韓言論
不過見你班友狙擊就好撚肉酸，突然係上面個民主黨/連下四城
開埋分身咁狙擊，我就唔知你咩身份，不過真係好撚煩厭
你自已都知啦，開埋堆post冇人睇既

各家自掃門前雪我哋慢慢食花生等睇台灣回歸港人走到台灣都避唔到啦

仲夠膽話人唔識睇陶傑啲文
自己先晌度揀晒黎睇

19篇文根本係食花生心態
表面睇好中立，但字裡行間另一回事

但若韓市長真的變了心向紅色祖國又如何呢？到時總統大選選票決定一切。若台灣大多數選民認為，口腔的吃飯權高於民主人權，則選韓國瑜，也沒有辦法，因為這是台灣的內政。

換言之，台灣人窮怕了，覺得高雄像孟加拉國的那種環境，寧願接受「一國兩制」像香港一樣，大腦交給共產黨管，只剩下一張嘴和一副腸胃，填滿即可。

重有段係講早前南泡魚以民主價值觀改變支那
有留意開19講都知佢持咩立場
而且香港有辦你睇
民主歌聲獻中華，建設民主支那
結果